點解日本小說/電影/電視劇經常合理化約炮出軌?

例如村上春樹, 或者人間失格,

以寂寞空虛作為理由, 美化自己叫雞出軌既行為,

明明係搶人伴侶, 但將成件事美化到變成文藝行為,

文青的價值觀深受文藝作品影響,

我有時懷疑佢地會唔會走左去約炮出軌,

然後覺得自己好文藝

因為呢件事本身就好普遍，唔係要合理化，而只係寫實。

都可能係同現實相反

我覺得有美化的成份,
講到出軌其實好正常, 大家應該接受, 甚至做都冇所謂

日日都發生緊

而且出得軌嘅通常感情都好，會浪漫啲

每個人內心中都有一點點陰暗面,比如渴望世界末日

唔係合理化
係寫嗰個出軌嘅人畀緊咩理由自己出軌

所以三島由紀夫咪睇唔起太宰治，村上春樹都俾純文學界睇唔起

老實講,我睇完村上春樹同太宰治後, 對日本文學好失望,
我唔想睇啲故事, 個男主角係不停婚外情叫雞...

三島由紀夫有冇呢啲劇情?
我想試下睇下, 希望可以對日本文學改觀

陽剛正氣好多，但你點睇bl

有時都睇唔明
一時又講到日本男人幾咁慘 老婆控制哂財政同話事權 完全冇尊嚴
一時又講到日本仔好大男人 D女人比人家暴或者知老公有外遇都唔敢出聲
就算搵外遇件事揚左都會話係個女人有問題先會搵 合理化出軌
真係睇唔透

BL 緊係冇所謂, 你情我願,
我係討厭滿足自己, 傷害其他人既出軌行為

太宰治咪因為佢風流一生 自殺埋
所以本書咪叫人間失格邊會鼓勵人出軌

村上更加唔會啦 真人好專一同健康
嗰啲係故事黎啫

假面的告白

太宰治同村上比同期作家睇唔起唔係因為佢地合理化出軌
三島由紀夫詬病太宰治係因為佢性格輕浮
村上比人睇唔起係因為佢寫既野表現唔到嚴肅文學應有嗰種社會功能

根本咁耐以嚟周圍啲文學都係咁

出軌都有問題
你咩年代既人

渡邊淳一

咁講到出軌好合理咁 都算係啟發社會思想嘅一部分嚟嘅